+++
title = "購読型サービスのまとめ 2回目"
date = "2018-12-02T18:52:50+09:00"
draft = false
description = ""
tags = []
categories = []
images = []
banner = ""
menu = ""
+++

この記事はmimikun Advent Calendar 2日目 の記事です

9月にもやったのですが、年末だしそろそろ見直しかなと思ったので書きました

## 契約, 購読してるサービス

- ConoHa 1GB 972円/月 x2 (1944円)
  - Mastodonのmain鯖とdev鯖用

- AWS (従量課金なので不明) 約700円/月
  - AWS無料期間終わってしまったので増えました

- note ニンジャスレイヤープラス 490円/月
  - 忍殺はいいぞ

- Adobe Creative Cloud コンプリートプラン 2138円/月
  - 全然使ってないし、学生特権がそろそろ切れそうなので解約しようと思う
  - Photoshop, Illustratorだけのプランがあれば良いのだけどね…

- ゲキチュウマイ-NET利用権 324円/月
  - セガゲームの利用権。CHUNITHMは週一回以上はやるので契約しないといけなくなってしまいました

- iCloud 200GBプラン 400円/月
  - Macのストレージがキツキツなので契約してる

- Netflix 864円/月
  - 字幕付きでアニメや映画見れるので神

- mimikun.jp ドメイン 2548円/年
  - 移管するのめんどくさくなってきたけどめんどくさがらずに移管したいね

- pixiv FANBOX 100円/月
  - とある人を支援している。毎日の地味な楽しみになってる

## まとめ
月の支払合計は **約8548円** だった。
もうすぐで1万円なので怖いですね…
